應唔應該收aco offer?

邊間U乜嘢科grad

自覺唔係叻仔就aco啦

仲幫政權打工？又哂一個ac啦

為份咁的人工去宣誓認契弟

你想發圍搵錢就搵書讀/學技能
而唔係諗住文職就見到3字人工
做撚左aco你甘心咪得
做文職就唔好求發圍

最尾嗰幾間 hr

被運氣選中的人
> GO la

Aco師屌打
但可以第日好多國家去唔到

我係你拎左offer先諗
當然aco可以做到仆街
但福利同加人工path 100% >> 私人

Co都5皮

唔知學咩技能有用 做啲野普普通通咁

做住 ACO 考 officer

做幾年先co？
你唔講埋特首幾錢人工？

咁aco岩哂你
專比普通人做
日日翻去柒又一日

邊考到

人廢考政府 自問有能力搵得多過公墓份糧咪reject

利申：現職公墓

唔係個社會比條界線你
你係自己比你自己
咁咪柒問aco好唔好
一定最好 最岩你

收皮啦屌你老母
特咩首on9

小做小錯 唔做唔洗錯

你都咁講落 咁揀aco做住先啦 有機會再考其他officer

紅色加大字我係咪要驚？
aco做到幾多年先上co大家心照啦
on99咁講 co5皮人工
特首30皮一個月呀 慢慢升上去做嘛

喺你可預測範圍內你覺得你喺私人公司會唔會發到圍升職跳糟加人工之類?
唔會嘅話你可以考慮吓take offer

但係你要忍幾年個人工先會正常少少，如果你係男未搵女朋友嘅話頭幾年會比較難搵少少。

仲有過bar要3年，一日未過bar，一日都要忍，特別係依家強力部門都幾多文職空缺位。其他部門好多位又係好忙，出得direct offer俾你即係你高分準備入去緊火唔夠人嘅部門/科，你又有冇心理準備?

最後就係依家一入職要填張衰仔紙，你又接唔接受到?

關我撚事咩 on9

個條傻閪黎 其他po見過

多謝提醒 唔該巴打
block柒佢算柒數

Thanks 其實我都係因為第時係未知數所以考慮緊 人工方面我預計同我出面做落去可能差唔多 忙我又唔係太care 係宣誓有少少保留

你又好似啱

幾時見既?

ACO

你好醒

去左政府就轉唔返私人，咁就一世

算吧啦
快啲去宣誓
反正你又無BNO

從你既字裏行間我都感覺到你係個不可多得既人才

緊係出面打拼下先，做幾年我相信唔好話aco，eo你都唔放在眼內

加油呀，我睇人好準架

Aco+ 炒美股

eo都要諗下做唔做啦呢個時勢 aco

咩叫最尾嗰幾間？能仁？

你講得出’想打拼下’勸你唔好入去
私人市場係睇運氣姐 轉多幾份就會順返架啦

姐係打雜啦

police officer

指大

你都識講睇運，轉多幾次工都唔一定會順

咁你有咩建議俾佢呀?

樓豬完全無提過宣誓😂
睇怕都係廢柴弱能生物一隻
為萬五蚊放棄未來 無得救

做人定做狗的建議？

opt 1: 而家排隊等入ACO
opt 2: 做兩年證明自己(有幾廢) 再去考過ACO

俾啲做人既建議佢?

睇你甘唔甘心
建議想考officer就唔好諗aco
做aco就唔好諗officer

考medical officer

分分鐘連台灣都入唔到

維度爾
#84354

波台傻鳩嚟見過

唔信佢唔做

好老實廢人就應該入政府

多個同色入去做好過無

大學未畢業傻西

向華強都去到台灣
仲信會有國家制裁

一定係aco
HR有排捱 仲要好難上位

收風收準d啦
向華強未撚入到台灣架傻鳩

岩岩fresh grad我覺得出闖下先
因為做政府入左去好難出返黎
利伸：前aco

aco？ 梗係要？連銀行業人士都跳入去
西亞銀行teller>>>NCSC GA>>>ACO

我連工人都搶，ACO 收我梗係要
我又黎推工人師。
工人除左狗署、油政（部門西）、LCSD（成日搬鐵馬）、運吉（部門西）、水記渠務（污水、厭惡性質）、食環（執屍）、衛生（上前線送死）、稅局（部門西）、漁農（鐘意喂蚊除外）、教育局（學校成日搬野）、邪教（陪人坐監），其他部門都可以申請
工人師有咩好處：
1）公屋/綠表最快：ACO 師生埋仔點都要5年（公屋）、10年年資（綠表居屋）
工人師只需3年無聽錯，結婚唔生都係3年公屋/綠表任君選擇
2）地位最高：大家有無玩過鬥獸棋，工人就好似老鼠咁惡，署長都買你怕，過左試用期橫行無忌
3）光明正大秘撈：工人師其中一項職責係茶水，你如果負責搞茶水就發啦聽聞茶水既收入都可以有時有幾千蚊

壞處：
1）每周45 工作時數，朝八晚六
2）頂薪八年萬六

利申：速大20 商科FG，中佬。六年多個政府部門工作經驗，9 沖工人但未試過有interview

求指教我係唔係要出去做吓順豐、OA 先有得去interview

Bu HR唔錯㗎喎

至慘係闖完都係唔掂 20尾2皮都冇
到時考aco又嫌雞肋 考officer又唔夠料
唔係鼓勵佢去馬 不過如果冇明確career path又唔特別醒目就accept offer算

係咪潮文黎

闖完你就會發覺aco唔錯

我寫既

Aco升co唔係咁易，一黎大把人排緊隊
二黎要做過account/ personnel先易升
如果一入去就做gr 真係rip

有幾多有EO Offer的會上黎問?
根本EO果堆先比較似正常人類

剩番果啲大學生就硬係唔甘心做aco
根住又上黎問
覺得自己出去一定可以發圍

有冇人知ACO 一年跳幾多錢
幾年先上兩萬/兩萬五

我FG做緊政府 搵兩萬 都考慮緊aco

升CO 唔難，你 compare 私人同政府 CO 個 人工做決定

八年升co我屌你咩起碼都要加多三四年啦

自己睇政府總薪級表

Cctoy又沖入屌人做狗宣誓
想多啲人陪佢地成世揾唔過兩萬

跟本講黎講去你有料就唔會考慮ACO
依個Post都唔會出現

黎黎去去都係啲類似當年中五水平，但黎到2020年做到大學生的人
硬係以為自己會係人中之中最少係ao eo之流

ACO一撚定只會越黎越難入，私人公司再過十年一定都係萬五蚊左右
公務員亦都會繼續爆哂報名人數，睇撚住黎

4年左右20k
再過3-4年25k
如果無減薪

點解講得咁中 係見自己唔係特別勁 30歲闖完如果失敗就玩完

一年跳一point？
做7 8 年先兩皮喎

大學生grad 就去做ACO，咁就一世架喇
工作關係識好多老闆/HR，講到明唔會請政府出來嘅人
原因好簡單，覺得入政府工後懶慣左，返出黎唔會努力做野。
利申，私人工，垃圾科 grad左3年，35k

我高瞻遠矚準備去鳩考公務員
但係工人未試過有interview 既機會

就係有樓主啲咁嘅人 都係移民算唔使激氣

hr fg 14k其實差唔多啦
你做上去有得繼續升
除非你係唔鍾意做hr
但如果你唔鍾意做hr點會鍾意做aco

9up無極限 你知唔知MO係咩人考

LV 99巴話可以做公墓園食黃店喎

我呢種兩文三語學極都係垃圾半桶水
再加上無足夠獨立既生存技能
三十歲都未識煮飯、洗衫
做aco 真係比移民好

非專業既話，問下自己學歷能力如何，有冇恆心動力去不停增值自己，還是只想求個安穩，有多啲工餘時間飲飲食食

唔錯極咪又係咁低人工

我識人食環管工轉到衞生幫、消防man 轉到STnO

鐘唔鐘意去旅行？
先唔講其他國家有機會唔俾香港公墓園入境，
而家支那公墓園要交出護照由人事部保管既，
而支那話香港公墓園都係國家公墓園

而且你記住自己宣左誓，講句野要比其他人更謹慎

你覺得人生自由，出入境自由唔重要咪冇問題

19-20FG一車車連15K都搵唔到工的大學生
再加埋21又就黎Grad
22-23又再請ACO
就睇下過多1-2水，ACO都請少左人的時候

無料果班大學生/連登仔仲係咪咁挑剔

又係用特例推翻常例，我聽過有人由aco再考到ao添

人地年尾13個月糧加bonus
自己諗

所以我鳩考公務員...甚至諗吓要唔要夜校重新讀dse 理科再讀工程hd 去報TO/WS2
利申：文科垃圾中佬，速大商科second up GPA差少少(0.1內) 就first hon

如果你話有機會移唔到民既都真係會既
但單講去唔到旅行就吹大左

介唔介意分享下面試

學歷只是入場卷
除非你考高級Officer
面試對答佔90%
否則乜大，乜Hon，都只是最基本面試要求

被選中ge 細路

你覺得做中国公墓園有出入境自由咪有囉

hr & admin 出名辛苦加低人工，
你做到ahrm 咪最多俾三皮你囉，但係你要受既就係糧期計糧，日日面試，日日搞training 之類

Aco一陣又wfh 多時間做自己野

不過樓主fg 入到aco 都幾勁丫
有hr同事考左幾年都考唔到，唔知係咪hr味太濃唔夠純潔

未搵過第2份囉戇鳩

我見而家除左aco 仲有護士學校/master都好多我上述講既人報

起薪15k ,max pt 得3 皮
仲要宣誓

重要嗎

仲想點呀大佬. 中五學歷咋
對於好多人已經滿足
叫做舒服唔洗煩鐵飯碗

你考得仲問？

aco派中西位做撚死你

係好難轉返出去，因為會無晒動力見工，分分鐘連考其他政府位都懶

好過big4 陪m 坐通宵

睇你學歷同自介
你都係唔好諗啦 信我
做ACO啦 之後你會多謝我

我見過aco 夜晚12點先收工

咪醫生囉傻閪

移民啦

宣得誓要跪底幫林鄭奶閪既話
就預撚左成世留係支那香港
個個以為宣誓只係得把口都on9
遲d清算監都有得你地坐

aco啦 政府工有前途

而家出面唔洗宣誓咪又係靜哂
咁宣唔宣誓都靜既照宣又有咩所謂
想移民另計

咁好正常 護理學系大把上左年紀人報
起碼唔洗愁無工開

你柒左

賺政府錢=深黃

政府供mpf15%，退休逗幾百萬，仲有機會升職
hr & admin呢行唔叻仔既隨時一世都係兩萬幾

有無flexible working hours

首先你要接受自動變藍

Agger 啲識人點點點 真係好無說服力

a師o 緊係屌啦

十零年就得了

咁直接做差佬呃OT錢啦

正確！

只需中五學歷，
不用工作經驗，
每天朝九晚六，
每週五天工作，
每個紅色放假，
助理文書主任，文員月薪 31,750！

出面飲食/零售業…
經理級月薪唔過二萬！
(人地七天工冇紅日)

相比真係人工好高！
(仲未講工作量喎…)

如果係公務員夫妻…
月薪+公屋+其他福利！

生活質素可以話…
好過好多外面所謂嘅…
中產人士！！

一做就成世出面試幾年先啦

咪撚講咁多啦屌你老母 又係移唔到民去唔到旅行 邊個國家講過 睇過唔係癲撚到自己幻想其他國家政策啊

非也 ！

好多人…
已經打緊私人工，
唔想減薪做公僕！

做唔到放下身段，
只放眼個起薪點！

反而你睇…
CA 頂薪 24,070
ACO 頂薪 31,750
而出面起薪20,000，
但廿年後可到40,000？
(未俾人炒已經好彩)

到你真正頂薪…
CA 已超 40,000
ACO 已超 50,000
但只係十二年嘅事，
到咗真正廿年之後，
月薪真係不敢想像！

中国政策

co 唔係40 ？ sco 先50 咩

香港生活，三公必勝！
(公屋，公務員，公援)

公屋…
交租二千幾，十年免審查！
議員又住得，pt.25又住得！

公務員…
小六嘅學歷，薪金都過萬！
福利都算好，公屋俾間你！

公援…
每當經濟好，雙糧當花紅！
每當經濟衰，雙糧度難關！

一切只怪啲人當年...傻仔！
好在宜家大學生… 夠醒目！

認清咗目標… 向三公出發！
就可支持到生活… 七件事！

吃喝玩樂… 玩食訓！
買樓供樓租樓… 你咪講笑！

有錢都不如用黎…
換電話，食好野，去旅行！

讀完大學 點解唔試下出面
撞正衛生署 wfh都冇就陰公

fg梗係揀aco啦
咪當揀左公營條路行

中国公墓園不願面對自己冇去旅行既自由

應該無27/28 歲先話考嘅人

你on9
大撚把啦

中國公務員仲要平過香港果班
仲要勤力過香港果班
不就5年中國果班一定replace哂香港果班垃圾

做文職要穩定加人工，追上aco加幅既話就要努力，上進，有際遇
樓主自認廢，野心大極有限啦

如果預期幾年內可以揾多過3皮 就可以reject

垃圾就緊係要收
欣賞你接受左自己係垃圾呢個現實

師兄講得好啱
我份N仔雖然高級過ACO
但係見住啲ACO 日日hea下 吹下水又一日
其實好嘆

其實咁樣唔洗討論
各有各鳩up

中国政策真係唔俾公墓園自由去旅行
點樣鳩up?
而家我咪問樓主鐘唔鐘意去旅行，唔鐘意咪冇問題囉，咁都唔係討論？

其實樓主洗乜諗咁多

自己都係社會工作一段時間 自己係蟲定係龍
心入面都應該有幾分估計

覺得自己係 high flyer 的話 ，你點會問要唔要ACO offer 呢個問題

咁實行左未呀？

梗係aco啦 有咩優勢我就唔多講

真係，特別係普通文職位
不過樓主起碼係商科畢業，就算突然想上進都有優勢
起碼唔係乞食科先

我得LV10
入ACO 都要宣誓，唔CARE 的話絕對可以狗衝

中国真係實行左
中国話香港公墓園亦都係國家公墓園
而家咪同樓主討論做國家公墓園係點樣一回事
人地岩岩先fg 呀，到2047年佢都未退休架，佢接受左offer 的確會成為國家公墓園喎，去到2047年都唔叫中国公墓園咩？
你地現職公墓園認真討論下啦，唔好少少野起晒鋼

你自己講到面紅耳赤就話人起哂鋼
我咪問你幾時實行囉，你比個日子我麻
唔係話放幾張圖出黎就好有道理架，咁同cctoy睇fake news就刷正評有咩分別先？

咁你講黎托柒呀 樓主係HR出身 叫佢考MO有咩用

得喇公務員無得移民無得去旅行呀嘛
你開心咪得囉

真心膠叻仔

未做就走啦
重入去做契弟咩

Lm

你話中国政府官網係fake news?

唔洗咁緊張，點遲都遲唔過2047你就係國家公墓園啦
如果鐘意去旅行既，好去多幾次喇，護照收左好難拎返

宣誓效忠基本法同香港政府
其實有咩咁特別？
香港政府比美國制裁左就大問題姐

移民其他國家好大機會唔比你宣誓效忠其他國家
仲要係納粹香港

你諗下777失去了一切...香港人證實了這個消息，佢唯一可以做既就係拎香港人出氣，整個宣誓出黎攬炒

唔知以為ACO係咩高級職位，
入職低級文員都要理咁多嘢，
又幫政權又變藍又驚宣誓又乜乜柒柒
入去斟茶遞水咋

移民就一定有影響
但入得政府aco都唔會諗移民啦
係唔移民既前設既話
香港人同宣誓公務員都一樣
投票？dq晒
遊行？即拉
言論自由？國安法
黎緊出境自由都吹風限制
有得走唔走真係唔明做咩鳩
但冇得走既 做政府文職宣誓同做打工仔合約唔比出賣公司利益冇咩分別
利申 等緊開英國機

簽左連私生活都亂講野都可以判終身 / 充公財產
都係個句，自己評估下

唔簽但留係香港
其實一樣待遇
你睇下許智勇
依家仲要敗登上台
成個香港瘋狂加速緊
我都驚等唔切佢開返英國

屌

政府工就每年跳point，做既野都係冇變，呢個時勢仲會薪優糧準，借loan都易啲。

但問題係，入職你要宣誓同埋有一堆港共政權既「特殊福利」等住你。(Eg.可能離唔到境之類既野)

有得自然有失，無野係無risk既。

樓主degree hr?

Ching收到ACO offer咁好我都係最尾幾間HR grad報左ACO

咁啱？可留tg傾下

根本唔係10唔10年既問題 而係90%以上既人一世都升唔到

CO位除左條友俾人炒/退休或者突然瓜撚左，如果唔係你諗都唔好諗

漏左升職升sco 上神台

已reject office
做緊安全主任

做得政府工就無諗住出返私人市場

3年先35k 都仲咁大聲講
連登fg平均50k, 就係俾你o黎d 廢柴拉低哂

Hr & admin 垃圾工，梗係aco

咩U 咩科 有冇信心 10年升到3萬
完

應該好少位

好人好者做乜aco

睇你一定係比fg50k更高

一世比人睇唔起

唔錯咪就係14K囉連唔錯都冇就10K

係啊係啊，連登FG 平均50k, ACO 15k 仲去做?
Logic failed
正經Post 係度玩膠，中學畢業未啊?

今水咁快請左？

入到 ccp 就發啦

LingU

aco starting pt3
20000蚊係pt7
做7,8年係25k了
除非政府年年凍,唔加人工,如果出年經濟好轉,加返人工,當加5年4-5%
去到25k個pt就變左30k了

ncsc 除外

自認廢就aco
hr and admin呢行唔算專業
廢嘅做極都係最多都係2xk
早啲入正苦儲年資早啲拎房屋福利算

笑死